
\section{Bộ dữ liệu được sử dụng\label{sc:data}}

Để tiến hành kiểm tra khả năng loại bỏ sớm các nút không cần thiết phải xét trong quá trình xử lý truy vấn XPath, bộ dữ liệu\index{bộ dữ liệu} được sử dụng để thử nghiệm có các thông tin như sau.

\begin{table}[ht]
  \centering
  \small
  \begin{tabularx}{\textwidth}{r|r|r|r|r|r}
    \textbf{Thông số} & \textbf{DBLP} & \textbf{NASA} & \textbf{SIGMOD} & \textbf{XMARK 0.2} & \textbf{XMARK 1.0}\\
    \hline
   \textbf{ Kích thước} & 133.9 MB & 25.1 MB & 478.4 KB & 23.5 MB & 116.5 MB \\
    \textbf{Số nút} & 3 332 129 & 474 426 & 11 525 & 336 242 & 1 666 309 \\
    \textbf{Số từ khóa} & 333 818 & 26 071 & 4 945 & 29 534 & 35 159 \\
    \textbf{Độ sâu tối đa} & 5 & 7 & 5 & 11 & 11 \\
    \textbf{Độ sâu trung bình} & 1.9 & 4.58 & 4.14 & 4.56 & 4.55 \\
  \end{tabularx}
  \caption{Các bộ dữ liệu thử nghiệm và thông số}
  \label{tb:data_set_properties}
\end{table}

Tổng cộng, 1000 từ khóa được sử dụng cho 5 bộ dữ liệu. 200 từ khóa được sử dụng cho mỗi bộ dữ liệu. Với mỗi bộ dữ liệu, 200 từ khóa được phân thành 4 nhóm từ khóa có độ dài lần lượt là 2, 3, 4 và 5 từ. Danh sách từ khóa và kết quả so sánh đầy đủ của 1000 từ khóa này được trình bày đầy đủ ở phụ lục riêng biệt.

Nguồn dữ liệu\index{Nguồn dữ liệu} được cung cấp bởi: \url{http://www.cs.washington.edu/research/xmldatasets/}
